有幾多收入先會諗搬出去住?

雖然屋企好食好住不過真係想搬出去住
岩岩上網check價錢發現尖沙咀 旺角既 7-8千蚊先得百幾尺仲要高樓齡..
如果計埋燈油火蠟 夜晚果餐我諗 萬一二走唔甩..
呢度有冇手足自己租屋住? 壓力大唔大?
利申: 22K 人工

搵個人夾租好d

警務人員子女關注組

都係睇人生規劃
搬左出去以後就唔洗儲錢了
月月清
有伴一齊住就話值
自己一個就諗清楚接唔接受到以後人生無閒錢可以用

搬岀去住係咪照比相同家用先？
如果係，起碼三四萬先會考慮

起碼兩個人搵50k以上

5萬以上

慳返D租自己洗左佢唔好?

我都係咁諗
搬左出去無錯係可以有自由不過草唔到錢

都會比幾千家用囉

30k以上

想要自由

5萬

人工高過你完全冇諗過
依家屋企冇空間咩

其實真係睇本身屋企環境

樓主第一句就講屋企好食好住

同你一樣人工，都想搬出黎住
但係都係個有個伴夾租好d ，
如果自己搬出黎住應該搵33k先會考慮...

20-30k會開始想
但真係會prefer 同人夾份租個正常單位
其實夾到3個 一個月都係駛多一皮左右
未至於月月清

唔淨係諗錢喎
自己住所有家務都自己做
上網買嘢無得話屋企有其他人就可以幫你收貨
唔記得有鎖匙又無人即刻幫你開門

要儲到錢: 兩人 6-8萬左右
唔洗儲純租月清: 兩人4-5萬猛猛緊

公屋啦

22k

有fd一樣人工同人夾租每人6000一個月 都叫做可接受但就未必草到錢

屋企冇自己冇空間都好想搬出去
但如果要儲錢養老，搬出去又係唔駛諗

去SSP機鋪訓
$40 per night

屋企住村屋我自己住一層有自己廁所浴室（非圍村人）
屋企兩部車任我渣
不過好想要自由
同埋可能我係外國自住開返黎好唔慣同屋企人同住

想住九龍區真係得劏房簡

月入唔緊要
最緊要有人送層樓俾我（已經供完）

唔使自己煮飯洗衫執屋都夠晒自由啦

好好架啦

香港真係好貴

呢樣真
不過因為政治唔同果d 種種原因同父母關係真係愈黎愈差
我個幾月無同我阿媽講過野了

幾多歲，做左幾年野？

30k

22K,樓豬訓醒未
出去市區租間100呎套房最少都8千
水電煤又1千
你又比幾千家用
FIXED COST都12~13K

91 年
岩岩外國返黎而家做左4 個月

外國返黎真係住唔慣香港

同屋企人關係唔好都係另一個原因
我覺得唔係同住會好好多

轉至tg

唔好意思，娘娘又想發脾氣：

我唔該你地生性啲好唔好？
三句唔埋兩句就話你離家出走，走來搵我要住宿？
屋企人好藍頂唔順唔可以一齊住？

咁係咪你第時出嚟做嘢，老闆係藍就唔撈唔岀糧？

年輕人，比少少柔韌度，比少少胸襟好唔好？

再唔係你要有骨氣你離家出走，就同我好好地地體體面面咁返工！工都未搵到就同我講話要出嚟自立門戶個堆：返屋企啦🙂

定係你覺得你行咗出嚟個社會有責任要養你？

我可以話俾你知全香港冇人有責任同埋義務去養活一個唔返工自己選擇離家出走做廢人嘅人。

家長搵返黎嘅錢一蚊都係辛苦血汗錢，佢哋願意喺呢個咁艱難嘅時刻仲攞錢出來，我哋係好應該珍惜呢個資源好好咁樣去分配比真正有需要嘅人！

而唔係行岀嚟話自己有需要個堆
我唔該你哋，如果屋企人係藍，你都明知改變唔到，唔好喺佢哋面前嘗試去嗌交嘗試去改變佢哋，唔好醜化手足。

就係你哋班人EQ低，俾人串兩句就忍唔住發脾氣離家出走，先比班廢佬覺得，手足係EQ低無禮貌嘅問題青年⋯

其實好多時候佢哋講109,000幾句嘢，你只要笑笑口同佢講一句「係咩 我唔知喎」佢哋真係冇嘢好講㗎啦，行事低調少少，繼續住喺屋企善用佢哋嘅資源，將藍色資源用盡。

如果你哋呢一步都做唔到，走來同我講我忍唔住要出去自立門戶，得嘅，我唔該你先有完善嘅計劃搵一份真係照顧到你應付到收入嘅工作，係唔使問人借八達通返工嘅情況之下，可以正常生活。咁你出嚟啦我比掌聲你。

但係倘若你今日行出嚟係打算要人養，
咁真係唔好意思：食 屎 啦 你
有需要嘅話我可以轉發社會福利署綜合援助申請表格俾你。

結婚頭兩年搬咗出去，之後換咗大少少嘅樓就接番父母番嚟一齊住，不過扑嘢就要細聲啲。結婚嗰陣我同老婆收入加埋得二萬幾。

唉 大家加油
香港真係好撚貴

自己住一層都要搬出去

月租酒店，而家好撚平

To 果班夾份租的人：
夾份租 又點樣自己一個人住呢
無咁大個頭又唔好咁大頂帽啦

對住個蓝尸家人
更多空間都冇用

起碼三萬

同人夾租我會覺得不如住番屋企算
住落唔岩feel都唔知點

同人夾租會平好多

自己住一層有獨立廁所都話冇自由

22K人工搬出去會好辛苦，租金都殺你1萬，食野又貴

同感
係屋企一話肚餓呀媽即刻煮野捧埋入我間房
又唔駛我洗碗
每日幫我熨衫摺衫
我比多啲家用都抵

其實同人夾租同同屋企人住分別不大

100k 被動收入

5萬左右

冇30k都唔會諗自己住

單身 33k
想搬出去住但又冇人夾
如果自住唔使比家用

其實有咩選擇

10萬

幫人供樓 不如自己存錢買好野
(存錢能力都冇可能買到樓)

搬咗出去燈油火蠟好少
計埋補貼果d, 唔夠幾多度又唔洗錢，個個月電費都係0

搵緊$40K無諗過，都係果句屋企好食好住。家用又唔駛比，依家成日WFH仲用得錢少，每個月儲近九成。
同Frd夾更加唔會，如果遲下有女友先再算。

我做緊三萬都唔敢搬出去

係 所以長遠起見就草錢買樓

$13000租 都已經無咩錢洗
仲未計水電煤

樓主身在褔中不知褔

btw

租金 8k…14k
水電煤 1k
自己煮 / 日日出街食 3k

已經預少咗

結論 搵唔夠30k 想自己獨居就預咗月月清

反而我想知有幾多錢收入先會買樓
交租真係等於幫人供樓

有百幾萬係手 搵四萬以上 搬出去無所謂
無儲蓄 搵得唔多 就算啦
月月清 一有咩事
即刻訓街 食二手飯

咁早諗儲錢養老

同條女一齊夾，我地講好夾埋有60k就一齊住

依家兩個加埋43k到

好大機會自己老左一條友過 有質素既老人院好貴

係 最少儲到百幾萬
本身收入 四萬
咁先可以出去租或買

睇下租金佔收入比例幾多
當1條友住,只要個單位既大細你接受到同租金佔收入唔過3成,你咪可以揀搬出去住
但你得22K,一係搵條女同居,一係同人分租,唔係出去住都係當租奴,又無晒閒錢

儲夠錢會想買樓，靠番工儲錢都唔知儲到幾多
目前計劃買到樓又搵到fd 一齊住先搬出黎

睇屋企
如唔洗比家用
搵$16000
都儲到成百萬啦
睇你自己點做

當然窮撚屋企
比成萬家用
就算啦 一世都唔洗儲
窮人生仔正卜街

呢個真

自己一層仲想點

樓主如果考慮村屋會多好多選擇，基本上一個人開支唔會特別大。

睇下租金回報率先啦
2-3%
講真香港抵租樓住

當租金回報率升返去4-5%
就可以考慮買樓

明就明
唔明就唔明

再一次體現自由冇絕對只有相對

利申：自己房都冇一間

靠租金回報應該吸引唔到人買樓，買其他投資產品好過
呢10年升值潛力（或者係恐慌）先令大家視買樓為目標

租酒店

你幾多歲？咁快想住老人院

最重要係可以即刻走佬都得
中共因素先係重點
藏富於外

睇地區同咩樓架姐你又要好食好住又要有返咁上下質素地租，冇40k 都唔得啦

住套房小心隔離屋好應聲
少少野都聽得一清二楚
有錢既你租獨立單位更值得

我上司三十幾搵四皮都係住屋企，但有同事廿幾搵兩皮已經自己租村屋，呢樣真係好睇你對私人空間嘅需求有幾大，如果真係好想自己住收入幾多都唔影響到你啦

19K人工同左呀哥一齊搬出去住
租12-13K嘅樓

我自己一個住

月入100k先去租第一間 16k月租

低人工租完唔洗諗買到樓

咁都嫌唔夠自由？
認真講句，返外國自住啦，香港唔啱你

草夠錢移民算啦

唔關收入事
睇你屋企人點同屋企環境
我屋企全部廢老港豬+逼到冇位坐,衛生勁差
就算第日搵一萬都照搬出去
利申 讀緊書冇hall想死

4中先好出去，唔係扣埋租得無30k係香港好難生活

屌你老母

睇到呢到可以負皮然後上一頁

其實係香港呢個地方冇乜自由

如果你搬出去自己住嘅話 你預咗份糧月月清 香港一個人買餸真係好貴 當然你唔買出去食都係

賣埋層樓執幾百個你都未夠錢走，笑死人

租工廈？

有獨立廁套房5-6k 100呎應該都仲有選擇

你係幾錢租咩區

租金佔收入5份1
係成個Household咁計
理得你單拖定男女朋友定3p咁住

睇下你點諗自由vs 錢

之前認真諗過搬出去住, 但計過數搬左出去就完全儲唔到錢就放棄了, 寧願繼續聽兩老廢up 但好過冇閒錢旁身

有租金嘅3倍人工再諗

樓豬呢個人工，可以諗下租市區劏房，北角或者灣仔有啲環境可接受嘅劏房租

呢排d租金係咁跌

有百幾粒既
搵條女拍返一兩年拖試下同居搵2,3萬己經上到車啦
洗咩租

講任何對樓市不利既野
會被追擊
你要小心
所以我無表明買定租好

租公廈，得閒先上下去休息做下自己野

未畢業 你走啦
到你搵到錢再出聲

中共打到黎 買鬼咩

冇衝突,買完過三年唔對路咪放盤移民

我返咗兩年工先讀返書
而家學費生活費都係靠自己
點解唔出得聲呢

你真係講到買菜咁 唔洗雜費？

算吧啦 返去讀書

2個加埋70k 租緊14k樓
計埋各自俾家用生活都係啱啱好架揸

#28 佢有成層自己住

22k仲想自己出黎住九龍

20幾k去北區大埔元朗搵村屋7-8k租算啦

我都想。。響屋企咩都限制住，又唔敢出聲。。有時想自己煮d野食都唔敢，好想出去自由自在。。。

呢個時勢搵幾多都唔會亂諗

33k
想同女友搬
同事放租8500 2人房

我相信全個post 啲人見到樓主有成層住都係到呻
應該想打柒佢

一條友起碼30k up
有乜事都可以咬住老本先

應該係啲靠屋企無試過自己出去捱世界既人
29歲外國返黎先搵得嗰22K

agger
我都係自己房都冇 住咗幾年hall之後
好想grad就可以搬出去住

呢啲父母其實應該早死

自己無房真係好想搬
但唔想月月清

去外國讀書唔等於叻既
都有好多係讀廢U

唔講嘢都好
好過佢一日到黑發表藍絲偉論

連自己張枱都無
呢個時勢搵30k都唔敢搬

計過條數afford到，自己想搬就搬，唔使問人
一定大部份人都會叫你「慳番啲錢繼續同屋企人迫埋一齊」，其實真係香港獨有既畸形諗法

過左廿五歲仲同屋企人住其實已經好怪
唔係個個同屋企住都和睦共處
尤其有啲人屋企係公屋or好細
愈住愈抑鬱
慳少少錢住到情緒病有乜謂？

我屋企人果邊屋就大，但關係唔好，
日日令到我情緒好差好辛苦
我前年索性搬左出去
而家好開心，同屋企人關係都好左
唔會想搬番去

連登好多on9架
一定個個話你屋企好大，自己連房都無間
所以叫你唔使搬

認真我覺得唔係空間問題
你要諗同屋企人住開唔開心
真係唔開心咪出去租一年試下

宜家好多酒店/服務式公寓都係1皮左右一個月
唔想租屋簽約回唔到頭
咪試下一個月先囉
住一個月afford得到可以再諗諗

無房
30K 果陣搬左

住邊
最近都睇緊

住番自己區
呢排租平左
8K 攪掂

村屋？套房？唐樓？

唐樓 3百幾呎

住工廈

反正買唔到樓，住屋企有時又壓力大，不如間中1,2星期咁搬去酒店住會好relax.

五六萬都左右

認同
其實人大咗就應該要自立 有自己生活
係 同屋企人住係慳好多 可以儲到舊錢
但係我就真係唔想呢一世都未經歷過咩都可以自己決定嘅日子
自己一個住
細至一個杯一隻碟 大至傢俬
我都可以自己話晒事 鍾意咩風格就咩風格 咩顏色就咩顏色
唔洗下下要就屋企人/另一半
我覺得有過呢段日子
將來嘅我會更願意compromise 更可以同另一半相處得好
同埋搬咗出去之後 反而同屋企人有更多quality time
以前同一屋簷下都未必講咁多野
而家反而會隔日有個電話講下閒計
亦都會諗吓同佢地去邊度食吓好西咁

總括嚟講我個人好enjoy
當然都要睇你自理能力同人生規劃啦

幾多尺？

Sad but damn true

人大左一定想有私人空間
每次出街夜返/唔洗煮飯/小事都要講低/嘈
除左錢就係唔想做家務有人養

正常人都係會成家立室

應該要大西北

呢樣真
我本身讀archi出身好想有自己一個小天地 自己一個空間
屋企人思想方面, 生活模式都好好死板
搞到我係屋企真係好唔開心
唉 做多幾個月野再考慮

我都想搬出黎住, 但係冇錢渣
2房一間我父母一間我同我哥, 都已經無位
又冇車, 都唔知點溝女

溝到女都冇地方扑野

係, 尤其窮撚父母思想係有d落後
好似我父母咁
屋企已經唔大, 仲要買d家私大大件, 放死屋企有空間淨咁
垃圾唔肯掉, 個舊雪櫃放左8年都未掉
佢地間房明明都幾大, 可以買6-7個衣櫃返黎放到間房逼一逼

但係巴打你做咩工
唔係太高人工都係屈就下啦
出去住仲未計你食自己, 都已經超一萬

屋企唔算窮不過果d 思想真係搞唔掂

工程
暫時叫stable

睇返你上面d comment, 巴打你都係試下出去住
屋企冇壓力既話都唔需要儲咁多錢
住唔掂你再返屋企啦

btw, 其實我覺得你係屋企同自住冇乜分別, 成層俾曬你住
基本上除左食飯之外, 你可以同你屋企人零接觸

個人覺得40k以上會舒服啲
10-15k搵間好啲租，8k水電雜費+伙食費
10k娛樂、買衫褲、交通etc
剩底10幾可以儲

識人搵15k同老婆個仔一齊租屋住
搵到村再入幾k租
好辛苦，返工要早兩個鐘
另一pair夾埋搵30-40k
都係住村，無咁入
個境舒服啲，養埋架車
雖然幾乎月月清
但話等男方兩大長老百年歸老就搬入去住公屋
間公屋買咗

我而家覺得都係自己草下錢 襯而家股市跌投資下先
就算搬出去劏房到時一個人咁細既空間可能又會唔開心

嗰兩公婆可能等到抽長者公屋佢老豆老母都未死

好想搬出去

其實睇你上面你家境應該唔錯，最起碼屋企唔洗你擔心

咁我覺得你已經可以選擇搬出去住，姐係你都係自給自足，自己搞得惦就已經可以搬啦

無房x2
搵23k都搬左出去住 但真係月月清 每日都要度住度住洗。但搬左出去嘅自由真係無價 每日都好似去左旅行咁 去邊都無人理 鐘意幾點瞓就幾點瞓 啲家務想幾時做就幾時做

利申 玩夠了 下個月搬翻去

無房點瞓？

係
佢地連居屋都唔抽，話買樓完全唔值
我諗佢地都起埋要等返廿年三十年先住到間公屋
到時到成60歲

好串咁

50000

呢個都要有心理準備丫
搬出黎係會住得細左

全家同一間房算唔算有

咁都好
我以為日日瞓廳
瞓梳發

2個人加埋
定係各搵50k

我諗300幾
居屋黎

真係細咗好多
但係呀Q 啲睇 打掃方便啲

14k 租緊南丫島村屋4k5 每月3k家用
一半時間返屋企食 一半返南丫島

5萬都唔考慮

幫業主供樓

無錢無自由

行開啲啦你

搬出去住左幾耐?
搬返去住屋企人點諗?

即使間屋咁細都係唔想做家務
最唔願意做就係洗衫
不過點都開心過響屋企住果時

高我好多，但租金都係一人一半，洗費水電煤拉返勻都係一人一半

三年內香港either被中共化or completely 攬炒

最小30k 得22k咪諗出去住啦

冇事冇幹搬出去住
第日冇錢比首期唔好呻

全家同一間房慘過你自己訓梳化啦
電話又傾唔到 睇片要帶耳機 飛機都要入廁所打
衫又要喱埋換 屋企人訓哂又唔打得機又唔睇得電視
成間屋無房真係好撚慘 一啲私人空間都冇
等我人工夠負擔出去住一定拿拿聲租屋住

利伸 無房

好威好型呀 你都係想聽呢啲啫

其實搵個人夾租好d 三百幾尺既屋都係$12000-13000 你搵兩萬其實無問題 水電其實吾貴

搬咗出去點解要俾家用

啱呀

算啦，死左條心去，依家唔失業已經算好，樓價點都會係平行時空咁過

搬左差唔多一年
屋企人無咩意見

搵十萬一個月都唔肯 係屋企乜7都老豆出錢 出到去乜都要自己比 不了 租/供層正常樓 都要萬五一個月 加埋d雜費起碼成2萬一個月 如果想駛下錢同有錢儲既話 你起碼要搵6萬一個月

有冇諗過成個香港計 都係得劏房揀

兩個人各30k就搬出去住，可以瘋狂搞野

自己一個就未必會諗自己住

自己住一層已經好好

30k

租屋住14k
交通電燈水5k
娛樂投資飲飲食食 11k

家用 = 家既開支
搬左出去家咩用寧空用你燈咩

15k 老婆 仔 租樓 人生贏家

交通電燈水用到咁多？

咁我又覺得睇個人嘅
我自己就覺得負擔到咪俾

請鐘點 上黎執屋，一星期一次
懶呀

我搵40k都有諗過搬出來 呢家居住環境好撚差
但呢家博命搵錢 仲有機會存到首期上樓
如果出來做租奴上樓機會大減
認真計過數 就打消左個諗頭
香港地真係痴撚線

有20k 先會諗

想R 撈 請我

我用Lazy Apps
你加入下
好大需求

我自己就覺得要等儲到首期嘅話真係唔洗諗
30 歲同40 歲搬出嚟已經係兩回事

試試佢實力先

50K

供完樓仲有三皮做儲蓄
有時有點私人空間幾好

私人樓係唔會明公屋嘅感受
佢哋唔會明乜嘢係冇房

45歲或以上都儲唔到首期既
真係租樓啦（借唔足30年唔抵玩，仲要未來30年就為左層樓，到供完都75，供完那刻上天堂）

唔係自己揀架咩

岩岩30k
一個月租金水電雜費食野使一萬

儲兩萬

我26歲如果肯儲仲有機會儲到（如果樓價唔再升） 我同事40歲有家庭同我一樣搵4皮租樓月月清 睇見咁辛苦唔想步佢後塵

其實都放棄咗
雖然有個竇口係好緊要
但唔係每個人想要嘅嘢都一樣
夾硬逼自己行大眾認同嘅一套會好痛苦

咁平租？同埋巴打平時一定好慳

有家庭真係唔同講法
要諗小朋友讀書呀各方面嘅野

唔好比社會既mind set控制自己
著名財務自由既youtuber Coco哥同皮老闆
都係租樓，但佢地人生好完美

自己揀咩
揀生喺窮撚屋企？

自己「間」

返咩工 點解唔stay係果邊？

生活好完美生活得完美

了解自己想要咩生活先係最幸福嘅

坐車一個月兩百。。。除返每日有百幾蚊使，早午餐$60,晚餐自己煮，一個月有幾千蚊閒錢買野呀。。。上個月先買左部相機同鏡頭一d 都唔慳，上年就有聞錢去左五次旅行

大開眼界
我而家都唔敢睇究竟每個月淨到幾多錢

一家三口住270尺
舊公屋其實唔prefer間房
第一冇窗 第二間咗房嘅空間感會變得壓迫好多
你想唔想像到270尺究竟有幾細

講真有咩錢要洗。。
我以前餐餐出去請埋人食都係三百一日
一個月咪洗一萬蚊，
五千蚊買野玩都夠啦？
當租埋樓，搵三萬都差唔多儲到一萬啦

真

租幾錢呀？
同男友加埋搵40k
想租水電雜費壓到8k
搵間細細地既套房

四人單位先三百零尺
係有得間 但間完好似籠床位咁
得個幾十尺 擺得落張床同個櫃仔 咁間黎做乜
仲要冇窗
有啲五、六人單位就包埋梗房 個啲咪好住啲
公屋真係唔係間間都咁好住 有錢都唔會想住公屋

其實我唔係想搬出去住
但我真係好想有大d自己嘅私人空間..
但住喺而家呢到，私人空間得我張床......唉

2個人加埋50K都夠嘅
又唔係買樓

sorry 原來冇話租 自膠

講緊租呀
諗住草到咁上下就結婚出去租屋二人世界
但驚支出大 草唔到錢

冷暴力都好難頂

巴打租幾錢呀？套房嚟？

兩人起碼要一萬的盤先得。。。。。我睇左好多

咩叫冇事冇幹？
生存緊 有呼吸就叫冇事冇幹？
冇私人時間 冇私人空間
想放工放學翻黎靜一陣既時間都冇
想靜靜地睇下書？做下自己野？
sorry喎全屋睇電視開喇叭煲劇
「間屋宜家得你一個咩？怕嘈又有本事咪搬」
每晚只可以希望 屋企人個晚都咁橋早訓肯放過你
先可以係1am-3am呢段本應休息既時間做me time碌下電話 訓6個鐘又要翻工
唯一可以靜下 得自己一個人既時間 就係沖涼同屙屎
不過都sorry
「死出黎啦 沖左20分鐘啦 你個身有屎呀？ 我急尿呀」
要咁樣捱到草到首期 懷疑啲首期都要拎黎睇心理醫生

食完飯再番去？

坐底4萬

我由上年11月開始諗搬出去諗到依家
因為真係好多野煩 好多野要你自己處理哂 錢係最大問題

屋企人全部都係on9 冇講野差唔多兩個月
依家日日自己食外賣

G持樓主 想做就去
我的朋友之前日日同屋企打架
一年前頂唔順搬出去 住大埔湯房 4000租
佢搵得萬中

一萬邊到得
我見起碼都13k
見有一房 有客廳連廚 +廁

屌原來係有錢仔
返屋企瞓算啦

屌 ching 你講中我心聲

本身無諗住結婚買樓
人愈大愈唔明啲錢儲嚟做乜
上個月終於決定搬出黎
感覺正到仆街
唔洗再聽屋企人嘈

本身諗住出國周圍去
不過俾武肺搞到要留嚮到

有時搬咗出去關係反而會好咗

公務員都要排十幾年 綠表8年
仲要一般市民申請唔可以超過入息
根本屈死
當然樓係唔值得買
鐘意搬邊度都得
買左樓 要搬好難
裝修 印花稅 買賣雜費
同埋未必咁快有人接盤
中共打到黎
你都要供樓
租樓既 隨時走人

係 你睇到前景
好清楚
藏富於外
隨時走人

咁你少左生意做

雙方都唔退
港共步步進逼
人民又拒絕同化
同埋雙方既成本 死傷 黃藍對立
根本唔會有完既一日
結局：
1:港共同化你
2:攬炒

所以完全唔覺得肺炎後
唔會解決所有問題

商業推廣 可唔可投訴？封返7日

大西北$9000-10000都仲有300-400尺

因為我見免佣post 6k都有D套房
係有獨立廁同少少活動空間

6k 得百幾尺邊夠鴉

月租一萬，30K 左右會鬆動D

兩個人真係要預300 尺以上
要儲物空間 又要活動空間

300尺起碼一萬啦市區
你租天水圍咪一萬頭 lor
但時間同交通錢無好多

係香港買樓真係唔值
個呎數細到仆街
前排有個169呎住四個人
仲要供到60歲
等屋企人公屋個pair唔會移民，問過佢地
香港前景太悲觀
走唔到既要有做港豬既打算
遲啲人面識別、香港集中營仲慘過死

如果過埋海 就
我都住大西北
如果要租 一定租出面

啱呀
搬得出去 最好就近返工地點
慳車費 最緊要係慳時間
成個生活質素都大大提升

其實都真係唔明點解要買個啲盤...
冇需求就自然唔再有供應

最後個句係重點
如果搬左出去
生活質素仲差左 就算啦

你想要日日自由定點先
你可以考慮每個月住七日酒店試下先
一黎感受下有幾爽, 二黎長遠每個月住幾日酒店換少少私人空間 平日住番屋企未嘗唔係一種解決方式

嗰個coco哥唔係自己買咗樓咩

咪撚租，唔好比錢業主賺

朋友放租大埔墟11-12k
一房獨立單位，包晒所有傢俬同電器
有興趣樓tg，叫佢搵你

邊一區咁平，我本身都租住緊兩房唐樓，想搵間再大啲嘅搬

想租完都有D錢儲下

父母貴庚？

你租得起既地方質素唔會比得上你屋企
會吵/雜/舊/污糟好多
若搬左出去你可能有自己一個人既空間
但嗰舊錢會令你無左生活既自由

下個月自己都出黎住有時有d野唔可以下下睇錢
搵錢都係為生活
我會偏向開源
星期日返多份PT幫補下
當然有d夾既人一齊住個大單位都舒服
但同住真係難，搞衛生點分配，會唔會食煙，帶自己男女或者普通朋友上黎，會唔會自私又阻到人休息
如果呢樣搞唔掂其實又係離分租不遠。大家夾租前一定要傾好。
情願自己住細d都費事煩

一定係WFH日日對住屋企人屎忽痕
係關政見事一早搬咗啦仲諗幾多收入？
有幾多人書都被迫無得讀已經無屋企返呀dn

打掃 / 清潔
not 搞衛生

其實明知咁細仲買得落先好野
細個上過有朋友屋企500呎一家四口，講真都幾迫下
根本想像唔到169呎要住四個人既概念

at least $60k

50k

如果屋企係正常嘅屋企（家人精神同各方面都冇咩問題）嘅話
要同人夾嘅話不如喺屋企住